
\section{Zombie-Epidemie}\label{sec:zombie-epidemie}
\hard{???}{\klassen \zufall \vektoren}

Simulieren Sie den Ausbruch einer Zombie-Epidemie.
Platzieren Sie dazu Menschen an zufälligen Positionen, die sich frei in zufällige Richtungen bewegen können.
Durch einen Mausklick kann der/die Benutzer:in beliebige Menschen infizieren und sie zu Zombies machen.
Zombies bewegen sich auch zufällig - außer sie sehen einen Menschen in ihrer Nähe, dann bewegen sie sich direkt auf diesen zu und versuchen, zu beißen. \\
Sie können bei einem Kampf von Mensch und Zombie eine Wahrscheinlichkeit dafür einbauen, dass der Mensch gebissen wird oder dass der Zombie getötet wird.

\resizebutton{.7}
\begin{center}
	\imagebox{\img/1.png}{.45\linewidth}
	\imageplay{\img/2.png}{.45\linewidth}{1}
\end{center}
\resizebutton{1}

\clue{Am schönsten sehen die Bewegungen der Figuren aus, wenn Sie die Bewegungsgeschwindigkeit von der Richtung der Fortbewegung trennen, und nur die Richtung zufällig verändern.}
